<建設民主中國> 請支持前支聯會主席李卓人參加九西補選

主張"結束一黨專政"有無違基本法？

千人集會反DQ 籲補選票投李卓人

特區政府日前以劉小麗兩年前曾支持民主自決等理由，取消其參與九龍西補選的資格，近千人昨晚在公民廣場外集會反DQ，齊聲高呼「香港人、不低頭」。劉小麗發言時強調面對暴政也不屈服，會全力為工黨李卓人助選；23條立法來勢洶洶、建制派欲再收緊《議事規則》、千億東大嶼人工島的大白象工程或硬上弓，「今日低頭，明日大鑊」，民主派呼籲11月25日九龍西補選票投李卓人，「票投李卓人，就係票投香港人」。

政府一再剝奪民主派人士參選資格，昨晚已是民主派今年再度舉行的反DQ集會，港人未因政府一再DQ而死心，昨晚參與集會人士站滿添美道的行人路甚至天橋，記者現場目測近千人。警方對集會嚴陣以待，金鐘一帶有數十名警員戒備，並架起鐵馬維持秩序。

集會昨晚8時舉行，身為劉小麗老師的中大社會學系副教授陳健民發言時，批評特區政府和中共要DQ候選人，真正原因並非港獨和自決，而是回歸以來即使用盡威嚇，但大部份港人一直投票支持民主派，「搞唔掂啲選民，所以諗辦法對付候選人」。

劉小麗哽咽 向支持者致歉
多名民主派人士先後發言反DQ，民主黨主席胡志偉斥選舉主任不給予劉小麗申辯機會，是以言入罪、政治迫害。在3.11補選同樣無經查訊下被DQ參選資格的香港眾志周庭呼籲支持者，即使因為DQ次數越來越多而不再驚訝，但不要失去憤怒和反抗的心志，因為不反抗就會被政權任意踐踏公民權利和自由意志。

劉小麗在集會壓軸發言，首先向支持者致歉，遺憾未能帶領支持者於選舉中走更遠的路，望向團隊時一度哽咽。她強調縱被DQ，也會在補選力戰到底，呼籲支持作為Plan B的李卓人，並高叫「票投李卓人，就係票投香港人」的口號。她認為李卓人可以團結民主派，能為民主派在目前戰局挽回一仗，明言今次選舉「群魔亂舞」，只有李卓人是民主派唯一的選擇。

人權組織轟港府侵犯選舉權
李卓人發言時指特區政府設法令民主派在選舉中落敗，是因為民主派若當選可頂住收緊《議事規則》、《基本法》23條立法及日後的一萬億元東大嶼人工島工程，李指：「佢（政府）係要攞走我哋香港人嘅自由，攞走我哋香港人嘅權利，仲要攞走我哋香港人嘅錢，大家制唔制？」今日低頭、明日大鑊，李卓人呼籲港人為未來、為民生，支持他出選。

劉小麗被DQ引起國際關注，人權組織「香港監察」（Hong Kong Watch）昨就事件發聲明譴責，指劉小麗已採取較溫和的政治立場參選仍被當局DQ，是侵犯參與自由公正選舉的權利，在自由及開放社會中不可接受。由留英港人組成的組織「Democracy for Hong Kong」亦斥選舉主任以政治立場為由取消劉小麗的參選資格，剝奪港人的政治參與權，呼籲留英港人當地時間今日集會，將事件訴諸國際。截至昨晚7點已有近1.5萬人參與民陣發起的「抗議政治篩選 還我選舉權利」網上全球聯署。

議事規則
廿三條
你泛民頂閪得到？

唔係主張港獨or自決
支持一個中國
入閘應該無問題

依家都過到23了
泛民想嚇鬼咩

我想投比基哥 lol

存癈香港政策法
好睇23是否立法

仲有當年李卓賤人係支持修改議事規則

支持佢參選之後落敗
仲要狠狠咁輸